打工仔請假27日回鄉過年 拒絕新年在家工作遭老闆解僱

綜合內地傳媒報道，上海浦東一間諮詢公司於2019年新春期間，以員工需要應付假日期間顧客可能需要之緊急服務為由，要求姓張男員工攜帶電腦回家過年，卻遭張男拒絕。公司不滿張男連請27天假期且期間一直「失聯」，故以惡意違反紀律為由將其辭退。
張男被辭後不滿上訴，聲稱農曆年期間自己需陪伴家人，無工作義務，並指27天假期包含「春節假」11天及2個周末，自己實質上只調假12天，假期是經正當途徑取得，並非公司聲稱的「失聯」狀態。
報道指，涉事公司與姓張事主工作上常有磨擦，包括雙方對午休開始時間理解不一，公司亦指責張男曾試過與客戶約好某日早上9點開會，最後卻拖延至中午。張男解釋指收到開會通知時自己已下班，且在徵得客戶公司同意後先返回公司取回電腦，故導致遲到。
公司敗訴需賠23萬
對此，上海浦東法院認為姓張被告的違紀行為並未嚴重違反公司規章，認為公司以此為由將被告辭退屬於違法，故維持原判裁定公司需向事主賠償19.4萬人民幣，同時駁回公司上訴。主審法官指出，和諧的勞動關係及團隊氣氛是公司良好發展的基礎，公司理應維持一定的寬容及善意，如公司動輒以規則規範員工行為，甚至進一步開除員工，必然會引致內耗，影響公司長遠發展。